<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pressemitteilung on Volksentscheid Transparenz</title>
    <link>https://volksentscheid-transparenz.de/tags/pressemitteilung/</link>
    <description>Recent content in Pressemitteilung on Volksentscheid Transparenz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://volksentscheid-transparenz.de/tags/pressemitteilung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Auftaktaktion Volksentscheid Transparenz vor dem Roten Rathaus - 40 Organisationen setzen sich für ein Berliner Transparenzgesetz ein</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/auftaktaktion-volksentscheid-transparenz-vor-dem-roten-rathaus-40-organisationen-setzen-sich-f%C3%BCr-ein-berliner-transparenzgesetz-ein/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/auftaktaktion-volksentscheid-transparenz-vor-dem-roten-rathaus-40-organisationen-setzen-sich-f%C3%BCr-ein-berliner-transparenzgesetz-ein/</guid>
      <description>Mit einer fünf Meter langen Lupe steht das Bündnis „Volksentscheid Transparenz” heute vor dem Roten Rathaus und leitet mit einer Auftaktaktion den Start seiner Unterschriftensammlung ein. Ab Samstag (03.08.) sammelt das zivilgesellschaftliche Bündnis Unterschriften für mehr Transparenz in der Berliner Politik und Verwaltung. Zum Auftakt ruft das Bündnis zu einem gemeinsamen Sammeltag am Samstag auf.
„Wir wollen von Anfang an deutlich machen, wie dringend Berlin mehr öffentliche Kontrolle durch mehr Transparenz braucht”, sagt Arne Semsrott Sprecher des Bündnisses, am Rande der Aktion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0,48€ pro Einwohner*in pro Jahr - Stärkung der Transparenz in Berlin wäre besonders günstig</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/048-pro-einwohnerin-pro-jahr-st%C3%A4rkung-der-transparenz-in-berlin-w%C3%A4re-besonders-g%C3%BCnstig/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/048-pro-einwohnerin-pro-jahr-st%C3%A4rkung-der-transparenz-in-berlin-w%C3%A4re-besonders-g%C3%BCnstig/</guid>
      <description>Da sich die amtliche Kostenschätzung durch die Senatsverwaltung für das Transparenzgesetz Volksbegehren verzögert, legt das Bündnis Volksentscheid Transparenz nun eine eigene Kostenschätzung vor. Bereits seit März wartet das Bündnis auf die Kostenschätzung durch die Innenverwaltung.
Das Bündnis geht von einmaligen Kosten zur Einrichtung des Transparenzportals von 10,3 Millionen Euro aus. Danach würden die laufenden Kosten 1,75 Millionen Euro pro Jahr betragen. Leonard Wolf, Sprecher des Volksentscheides Transparenz, sagt dazu: “Die Umsetzung des Volksentscheids Transparenz würde das Land Berlin gerade einmal 48 Cent pro Bürger*in und pro Jahr kosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senatsverwaltung bremst Bündnis für Transparenzgesetz bereits vor Start aus</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/senatsverwaltung-bremst-b%C3%BCndnis-f%C3%BCr-transparenzgesetz-bereits-vor-start-aus/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/senatsverwaltung-bremst-b%C3%BCndnis-f%C3%BCr-transparenzgesetz-bereits-vor-start-aus/</guid>
      <description>Aufgrund von Verzögerungen in der Senatsinnenverwaltung muss das Volksbegehren zur Einführung eines Transparenzgesetzes seinen ursprünglich für Mitte Juni geplanten Start der Unterschriftensammlung um sechs Wochen verschieben.
Die Senatsverwaltung für Inneres teilte dem Bündnis mit, dass mit der amtlichen Kostenschätzung nicht vor Ende Juli zu rechnen sei. Dies führt dazu, dass die Initiative ihren Zeitplan aufgrund des Verzugs durch den Senat neu anpassen und umgestalten muss. Die mehr als drei Monate, die die Initiative für die Kostenschätzung eingeplant hatte, basierten auf der Grundlage von Erfahrungen bei anderen Volksbegehren und boten der Senatsverwaltung einen ausreichend großen Zeitraum zum Schätzen der Kosten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
