<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Einladung on Volksentscheid Transparenz</title>
    <link>https://volksentscheid-transparenz.de/tags/einladung/</link>
    <description>Recent content in Einladung on Volksentscheid Transparenz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://volksentscheid-transparenz.de/tags/einladung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Einladung - Vesper am 27. Juni: Schadet Transparenz der Wirtschaft?</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/einladung-vesper-am-27.-juni-schadet-transparenz-der-wirtschaft/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/einladung-vesper-am-27.-juni-schadet-transparenz-der-wirtschaft/</guid>
      <description>am Donnerstag, den 27. Juni, um 19:00 Uhr, im Robert-Havemann-Saal (Haus der Demokratie und Menschenrechte, Greifswalder Str. 4, Berlin)
Es diskutieren: Sebastian Kürten, Entwickler Topobyte.de Maria Reimer, Transparency Deutschland Arne Semsrott, Open Knowledge Foundation Deutschland
Wirtschaft und Politik sind eng miteinander verflochten. Das richtige Verhältnis zwischen diesen beiden Kräften zu finden, ist schwierig. Ein neues Volksbegehren in Berlin möchte die Beziehung zwischen Wirtschaft und Politik genauer unter die Lupe nehmen. Doch was kann Transparenz leisten?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung - Berliner IFG-Marathon am 20.Juni</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/einladung-berliner-ifg-marathon-am-20.juni/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/einladung-berliner-ifg-marathon-am-20.juni/</guid>
      <description>Gemeinsam warten wir auf das Transparenzgesetz für Berlin! Doch bis das in Kraft tritt, wird noch einige Zeit vergehen. Da wir aber auch jetzt schon eine transparentere Verwaltung brauchen, können wir bereits das derzeitige Informationsfreiheitsgesetz für Berlin und FragDenStaat.de nutzen.
Es ist gar nicht immer so einfach Anfragen richtig und zielführend zu formulieren oder überhaupt die richtige Behörde zu finden. Doch dabei wollen wir euch bei unserem IFG-Marathon für Berlin helfen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
