<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Berlin on Volksentscheid Transparenz</title>
    <link>https://volksentscheid-transparenz.de/tags/berlin/</link>
    <description>Recent content in Berlin on Volksentscheid Transparenz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://volksentscheid-transparenz.de/tags/berlin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Auf die Plätze, färtig, Transparänz - Die Unterschriftensammlung ist am 3.8. am Start!</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/auf-die-pl%C3%A4tze-f%C3%A4rtig-transpar%C3%A4nz-die-unterschriftensammlung-ist-am-3.8.-am-start/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/auf-die-pl%C3%A4tze-f%C3%A4rtig-transpar%C3%A4nz-die-unterschriftensammlung-ist-am-3.8.-am-start/</guid>
      <description>!!! Hier geht es zur Unterschriftenliste !!!
Berlin aufgepasst! Am 3.8. um 0:00 Uhr startet die Unterschriftensammlung für den Volksentscheid Transparenz - und das mit einem großen Knall! Am Wochenende machen wir schon drei Aktionen, die uns den guten Start in die Sammlung sichern sollen: Presse, Party, und Sammeln. Du bist natürlich herzlich zu allen drei eingeladen.
Freitag, 2. August: Presseaktion Wann: 10:00 Uhr
Wo: Rotes Rathaus, Haupteingang
Mit einer 5 Meter großen Riesenlupe ziehen wir vor das Rote Rathaus, um den Startschuss für die Unterschriftensammlung des Volksbegehrens zu geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Gründe, warum Berlin jetzt ein Transparenzgesetz braucht</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2018/10/7-gr%C3%BCnde-warum-berlin-jetzt-ein-transparenzgesetz-braucht/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2018/10/7-gr%C3%BCnde-warum-berlin-jetzt-ein-transparenzgesetz-braucht/</guid>
      <description>Es ist höchste Zeit, dass Berlin ein Transparenzgesetz einführt, durch das die Verwaltung wichtige Daten proaktiv veröffentlichen muss. Wie in Hamburgmüssen auch die Behörden der Hauptstadt verpflichtet werden, unter anderem Verträge der öffentlichen Verwaltung, Haushalts- und Vergabedaten sowie interne Weisungen offenzulegen. Die neue rot-rot-grüne Koaltion muss jetzt handeln:
  Besser für die Verwaltung: Größter Nutznießer des Hamburger Transparenzgesetzes ist die Verwaltung selbst. Durch das Transparenzportal werden Datensilos abgeschafft. VerwaltungsmitarbeiterInnen müssen Daten anderer Behörden nicht mehr einzeln anfordern, sondern können sie direkt selbst im Internet abrufen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
