<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog on Volksentscheid Transparenz</title>
  <link rel="self" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/"/>
  <updated>2021-03-10T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>YOUR NAME HERE</name>
    <email>YOUR EMAIL ADDRESS</email>
    <uri>DEFINITIVE URI OF YOUR WEB SITE</uri>
  </author>
  <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/</id>
  
  <entry>
    <title>Einschätzung des Senatsentwurfes vom 2.3. für ein Berliner Transparenzgesetz</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2021/03/einsch%C3%A4tzung-des-senatsentwurfes-vom-2.3.-f%C3%BCr-ein-berliner-transparenzgesetz/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2021/03/einsch%C3%A4tzung-des-senatsentwurfes-vom-2.3.-f%C3%BCr-ein-berliner-transparenzgesetz/</id>
    <published>2021-03-10T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-10T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Am 2.3. verabschiedete der Rot-Rot-Grüne Berliner Senat endlich einen Gesetzentwurf für ein Berliner Transparenzgesetz. Damit will er noch kurz vor Ende der aktuellen Legislaturperiode ein Versprechen aus dem Koalitionsvertrag von 2016 einlösen.^{1}
Natürlich haben wir den Entwurf unter die Lupe genommen! Im Folgenden geben wir Euch eine Einschätzung: Welche Bereiche in Berlin sollen transparenter werden? Wo bleiben Politik und Verwaltung intransparent und wo verschlechtert sich die Transparenz sogar wegen des neuen Gesetzes gegenüber dem Status Quo?</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rückschritt: Entwurf für Berliner Transparenzgesetz verschlechtert Informationsfreiheit</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2021/03/r%C3%BCckschritt-entwurf-f%C3%BCr-berliner-transparenzgesetz-verschlechtert-informationsfreiheit/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2021/03/r%C3%BCckschritt-entwurf-f%C3%BCr-berliner-transparenzgesetz-verschlechtert-informationsfreiheit/</id>
    <published>2021-03-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2021-03-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>In seiner heutigen Sitzung hat der Berliner Senat einen Gesetzentwurf für ein Berliner Transparenzgesetz und damit eine Reform des Informationsfreiheitsgesetzes (IFG) beschlossen. Die Initiative „Volksentscheid Transparenz“ kritisiert den Gesetzentwurf, der dem Bündnis vorliegt: In Sachen Transparenz macht Berlin mit so einem Transparenzgesetz eine Rolle Rückwärts. Die Initiative fordert deshalb das Abgeordnetenhaus auf, grundlegende Änderungen am Gesetzentwurf vorzunehmen.
„Das Gesetz sollte eigentlich mehr Licht ins Dunkel der Berliner Verwaltung bringen, stattdessen macht der Senat nun das Licht aus“, sagt Arne Semsrott, Vertrauensperson des Volksentscheid Transparenz und Projektleiter von FragDenStaat.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Eckpunkte Senat: Weniger Transparenz für Schulen und Unikliniken</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/08/eckpunkte-senat-weniger-transparenz-f%C3%BCr-schulen-und-unikliniken/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/08/eckpunkte-senat-weniger-transparenz-f%C3%BCr-schulen-und-unikliniken/</id>
    <published>2020-08-20T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-08-20T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Am Dienstag (18.8.) einigte sich der Berliner Senat auf Eckpunkte für ein Berliner Transparenzgesetz. Die Initiative Volksentscheid Transparenz begrüßt diesen Schritt. Gleichzeitig sieht das Bündnis die Eckpunkte an vielen Stellen als einen Rückschritt an. Neue weitreichende Ausnahmen würden für die Politik und Verwaltung eingeführt. Die vom Senat versprochene Orientierung am Hamburger Transparenzgesetz sei verfehlt worden.
“Nach langem Warten der Berliner/innen auf mehr Transparenz sind diese Eckpunkte überfällig”, sagt Marie Jünemann, Sprecherin der Initiative Volksentscheid Transparenz und Landesvorständin beim Verein Mehr Demokratie e.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Spekulation abwenden - Abwendungsvereinbarungen veröffentlichen</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/07/spekulation-abwenden-abwendungsvereinbarungen-ver%C3%B6ffentlichen/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/07/spekulation-abwenden-abwendungsvereinbarungen-ver%C3%B6ffentlichen/</id>
    <published>2020-07-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-07-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Der Mietenwahnsinn ist in jeder deutschen Stadt zu sehen: In Berlin betreffen steigende Mieten und die Angst vor Verdrängung nahezu alle Mieterinnen. Auch der Mietendeckel schafft nur begrenzt Abhilfe, solange die verfassungsrechtliche Beurteilung dazu noch aussteht. Mit der Einrichtung von sozialen Erhaltungs- und Milieuschutzgebieten sowie dem Vorkaufsrecht gibt es zwar eigentlich Maßnahmen, Mieterinnen vor Verdrängung zu schützen, indem Bezirke bzw. die landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften oder Genossenschaften bedrohte Häuser aufkaufen.
Die tatsächliche Ausübung des Vorkaufsrecht ist jedoch laut Senat nicht das „vorrangige Ziel“, sondern stattdessen der Abschluss einer Abwendungsvereinbarung.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Antrag auf Volksbegehren erfolgreich: Unterschriften wurden gezählt</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/01/antrag-auf-volksbegehren-erfolgreich-unterschriften-wurden-gez%C3%A4hlt/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/01/antrag-auf-volksbegehren-erfolgreich-unterschriften-wurden-gez%C3%A4hlt/</id>
    <published>2020-01-15T00:00:00+0000</published>
    <updated>2020-01-15T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Unser Antrag auf ein Volksbegehren ist erfolgreich! Die Senatsverwaltung hat die Unterschriften gezählt, die wir im Dezember übergeben hatten. Von 32.827 eingereichten Unterschriften sind 27.091 gültig. Die Schwelle von 20.000 Unterschriften haben wir damit deutlich überschritten.
Der Senat prüft nun in den nächsten Monaten den Gesetzentwurf. Wenn er ihn nicht übernimmt, müssen wir in der nächsten Stufe rund 170.000 Unterschriften sammeln, um einen Volksentscheid durchzuführen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>30.000 Mal mehr Transparenz: Unterschriften an Berliner Senat übergeben</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/12/30.000-mal-mehr-transparenz-unterschriften-an-berliner-senat-%C3%BCbergeben/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/12/30.000-mal-mehr-transparenz-unterschriften-an-berliner-senat-%C3%BCbergeben/</id>
    <published>2019-12-03T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-12-03T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Bündnis Volksentscheid Transparenz hat in weniger als vier Monaten 32.827 Unterschriften gesammelt! Heute hat die Initiative die Unterschriften an die zuständige Senatsverwaltung für Inneres übergeben.
„Das Signal ist klar: Berlin braucht ein Transparenzgesetz. Um Korruption zu bekämpfen und Partizipation zu ermöglichen, muss das Land Berlin seine Aktenschränke öffnen“, sagt Arne Semsrott, Sprecher des Volksentscheids Transparenz.
Das Bündnis hatte dem Senat bereits im Februar einen Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz überreicht.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Transparenzgesetz im Abgeordnetenhaus: Stellungnahme des Bündnisses</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/11/transparenzgesetz-im-abgeordnetenhaus-stellungnahme-des-b%C3%BCndnisses/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/11/transparenzgesetz-im-abgeordnetenhaus-stellungnahme-des-b%C3%BCndnisses/</id>
    <published>2019-11-25T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-11-25T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Am heutigen Montag berät der Ausschuss für Kommunikationstechnologie im Abgeordnetenhaus über einen Antrag der FDP-Fraktion für ein Berliner Transparenzgesetz. Der Volksentscheid Transparenz ist dazu in der Sachverständigenanhörung geladen.
Arne Semsrott, Sprecher des Bündnisses: „Endlich wird das Transparenzgesetz auch im Abgeordnetenhaus ausführlich besprochen. Wir freuen uns, dass die FDP zentrale Forderungen unseres Bündnisses übernommen hat.”
Der Fraktionsentwurf orientiert sich stark am Gesetzentwurf des Bündnisses Volksentscheid Transparenz, setzt einige Forderungen jedoch nicht konsequent um: Verträge des Landes etwa sollen nach dem Entwurf der FDP-Fraktion erst ab einer Höhe von 250.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Übergabe der Unterschriften Anfang Dezember</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/10/%C3%BCbergabe-der-unterschriften-anfang-dezember/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/10/%C3%BCbergabe-der-unterschriften-anfang-dezember/</id>
    <published>2019-10-31T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-10-31T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Heute, am 31. Oktober, war ursprünglich das offizielle Ende der Unterschriftensammlung für die erste Stufe unseres Volksentscheid Transparenz. Trotzdem können uns jetzt doch noch bis zum 30. November Unterschriften zugesendet werden. Wieso? Die einfache Antwort lautet: Wir waren zu schnell.
Das Verfahren bei Volksbegehren beinhaltet viele komplizierte Fristen und Hürden, die beachtet werden müssen. Wenn man am Ende mit einem potentiellen Volksentscheid mit einer Wahl zusammenfallen möchte, muss man zu Beginn als Initiative einen genauen Zeitplan erstellen, wann man welche Hürde nehmen möchte.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gastbeitrag: Gegen geheime Interessenvertretung - Lobbykontakte müssen offengelegt werden!</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/gastbeitrag-gegen-geheime-interessenvertretung-lobbykontakte-m%C3%BCssen-offengelegt-werden/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/gastbeitrag-gegen-geheime-interessenvertretung-lobbykontakte-m%C3%BCssen-offengelegt-werden/</id>
    <published>2019-09-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-09-19T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Sie sind Rüstungs- oder Pharmaunternehmer*in? Herzlichen Glückwunsch, Ihre Lobbyverbände zählen zu den einflussreichsten in Berlin. Damit haben Sie gute Chancen, Gesetze zu Ihren Gunsten zu verändern.
Denn: Lobbyismus unterliegt in Deutschland so gut wie keiner Beschränkung. Allein in Berlin arbeiten geschätzt 6.000 Lobbyist*innen. Sie schicken unverlangt Stellungnahmen, beraten Politiker*in in Fachfragen oder schreiben an Gesetzestexten mit. Sie sind bestens vernetzt und informiert. Sie haben also maßgeblichen Einfluss auf politische Entscheidungen. Doch der Einfluss bleibt im Verborgenen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Geheim, weil geheim - Werbevertrag der Stadt Berlin bleibt geschwärzt</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/geheim-weil-geheim-werbevertrag-der-stadt-berlin-bleibt-geschw%C3%A4rzt/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/geheim-weil-geheim-werbevertrag-der-stadt-berlin-bleibt-geschw%C3%A4rzt/</id>
    <published>2019-09-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-09-02T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Seit acht Jahren gibt es FragDenStaat inzwischen. Mehr als 40 Gerichtsverfahren haben wir seitdem angestrengt – und dieses Jahr unsere erste Klage verloren. Das Verwaltungsgericht Berlin hat (bereits vor einigen Monaten) ohne mündliche Verhandlung entschieden, dass die Berliner Umweltverwaltung weiterhin geheim halten darf, wie viel Geld es für Werbung im öffentlichen Raum erhält.
Wir hatten die Senatsverwaltung verklagt, weil sie Zahlen zur Vergabe von digitalen Werbeanlagen an die Wall GmbH nicht herausgeben wollte.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Paul-Robeson-Straße 17 - Erstmals Abwendungsvereinbarung veröffentlicht</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/paul-robeson-stra%C3%9Fe-17-erstmals-abwendungsvereinbarung-ver%C3%B6ffentlicht/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/paul-robeson-stra%C3%9Fe-17-erstmals-abwendungsvereinbarung-ver%C3%B6ffentlicht/</id>
    <published>2019-08-22T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-08-22T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Nach mehr als einem halben Jahr Verzögerung durch das Berliner Bezirksamt Pankow ist nun erstmals eine vom Bezirksamt geschlossene Abwendungsvereinbarung nach dem Informationsfreiheitsgesetz herausgegeben worden. Der Fall zeigt klar: Es braucht ein Transparenzgesetz für Berlin, um die Informationsrechte der Berlinerinnen und Berliner nachhaltig zu stärken.
Im August 2018 erhielten die Bewohner*innen der Paul-Robeson-Straße 17 von ihrer Hausverwaltung die Information, dass ein Verkauf ihres Hauses bevorstehen würde. Aus Angst vor den teuren Modernisierungen, die der Verkauf mit sich bringen könne, entschieden sich die Anwohner*innen eine Mieter*innen-Initiative zu gründen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Presseschau zum Kampagnenstart des Volksentscheid Transparenz</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/presseschau-zum-kampagnenstart-des-volksentscheid-transparenz/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/presseschau-zum-kampagnenstart-des-volksentscheid-transparenz/</id>
    <published>2019-08-09T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-08-09T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Zahlreiche Medien haben über den Startschuss des Volksbegehrens für ein Transparenzgesetz in Berlin berichtet. Das zivilgesellschaftliche Bündnis „Volksentscheid Transparenz” war mit seiner groß angelegten Sammelaktion am 3.8. vor allem in Berliner Medien präsent. An diesem Tag waren 60 ehrenamtliche Helfer*innen in der Stadt unterwegs und haben Unterschriften für mehr Transparenz in Politik und Verwaltung gesammelt.
In einem dreiminütigen Fernsehbeitrag erläutert die RBB Abendschau die Ziele des Volksbegehrens und begleitet Lea Pfau von der Open Knowledge Foundation am ersten Tag der Unterschriftensammlung.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Auftaktaktion Volksentscheid Transparenz vor dem Roten Rathaus - 40 Organisationen setzen sich für ein Berliner Transparenzgesetz ein</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/auftaktaktion-volksentscheid-transparenz-vor-dem-roten-rathaus-40-organisationen-setzen-sich-f%C3%BCr-ein-berliner-transparenzgesetz-ein/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/auftaktaktion-volksentscheid-transparenz-vor-dem-roten-rathaus-40-organisationen-setzen-sich-f%C3%BCr-ein-berliner-transparenzgesetz-ein/</id>
    <published>2019-08-02T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-08-02T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Mit einer fünf Meter langen Lupe steht das Bündnis „Volksentscheid Transparenz” heute vor dem Roten Rathaus und leitet mit einer Auftaktaktion den Start seiner Unterschriftensammlung ein. Ab Samstag (03.08.) sammelt das zivilgesellschaftliche Bündnis Unterschriften für mehr Transparenz in der Berliner Politik und Verwaltung. Zum Auftakt ruft das Bündnis zu einem gemeinsamen Sammeltag am Samstag auf.
„Wir wollen von Anfang an deutlich machen, wie dringend Berlin mehr öffentliche Kontrolle durch mehr Transparenz braucht”, sagt Arne Semsrott Sprecher des Bündnisses, am Rande der Aktion.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Auf die Plätze, färtig, Transparänz - Die Unterschriftensammlung ist am 3.8. am Start!</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/auf-die-pl%C3%A4tze-f%C3%A4rtig-transpar%C3%A4nz-die-unterschriftensammlung-ist-am-3.8.-am-start/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/auf-die-pl%C3%A4tze-f%C3%A4rtig-transpar%C3%A4nz-die-unterschriftensammlung-ist-am-3.8.-am-start/</id>
    <published>2019-07-30T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-07-30T00:00:00+0000</updated>
    <summary>!!! Hier geht es zur Unterschriftenliste !!!
Berlin aufgepasst! Am 3.8. um 0:00 Uhr startet die Unterschriftensammlung für den Volksentscheid Transparenz - und das mit einem großen Knall! Am Wochenende machen wir schon drei Aktionen, die uns den guten Start in die Sammlung sichern sollen: Presse, Party, und Sammeln. Du bist natürlich herzlich zu allen drei eingeladen.
Freitag, 2. August: Presseaktion Wann: 10:00 Uhr
Wo: Rotes Rathaus, Haupteingang
Mit einer 5 Meter großen Riesenlupe ziehen wir vor das Rote Rathaus, um den Startschuss für die Unterschriftensammlung des Volksbegehrens zu geben.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>0,48€ pro Einwohner*in pro Jahr - Stärkung der Transparenz in Berlin wäre besonders günstig</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/048-pro-einwohnerin-pro-jahr-st%C3%A4rkung-der-transparenz-in-berlin-w%C3%A4re-besonders-g%C3%BCnstig/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/048-pro-einwohnerin-pro-jahr-st%C3%A4rkung-der-transparenz-in-berlin-w%C3%A4re-besonders-g%C3%BCnstig/</id>
    <published>2019-07-19T00:00:00+0000</published>
    <updated>2019-07-19T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Da sich die amtliche Kostenschätzung durch die Senatsverwaltung für das Transparenzgesetz Volksbegehren verzögert, legt das Bündnis Volksentscheid Transparenz nun eine eigene Kostenschätzung vor. Bereits seit März wartet das Bündnis auf die Kostenschätzung durch die Innenverwaltung.
Das Bündnis geht von einmaligen Kosten zur Einrichtung des Transparenzportals von 10,3 Millionen Euro aus. Danach würden die laufenden Kosten 1,75 Millionen Euro pro Jahr betragen. Leonard Wolf, Sprecher des Volksentscheides Transparenz, sagt dazu: “Die Umsetzung des Volksentscheids Transparenz würde das Land Berlin gerade einmal 48 Cent pro Bürger*in und pro Jahr kosten.</summary>
  </entry>
  
</feed>
