<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Informationsfreiheit on Volksentscheid Transparenz</title>
    <link>https://volksentscheid-transparenz.de/tags/informationsfreiheit/</link>
    <description>Recent content in Informationsfreiheit on Volksentscheid Transparenz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://volksentscheid-transparenz.de/tags/informationsfreiheit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spekulation abwenden - Abwendungsvereinbarungen veröffentlichen</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/07/spekulation-abwenden-abwendungsvereinbarungen-ver%C3%B6ffentlichen/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/07/spekulation-abwenden-abwendungsvereinbarungen-ver%C3%B6ffentlichen/</guid>
      <description>Der Mietenwahnsinn ist in jeder deutschen Stadt zu sehen: In Berlin betreffen steigende Mieten und die Angst vor Verdrängung nahezu alle Mieterinnen. Auch der Mietendeckel schafft nur begrenzt Abhilfe, solange die verfassungsrechtliche Beurteilung dazu noch aussteht. Mit der Einrichtung von sozialen Erhaltungs- und Milieuschutzgebieten sowie dem Vorkaufsrecht gibt es zwar eigentlich Maßnahmen, Mieterinnen vor Verdrängung zu schützen, indem Bezirke bzw. die landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften oder Genossenschaften bedrohte Häuser aufkaufen.
Die tatsächliche Ausübung des Vorkaufsrecht ist jedoch laut Senat nicht das „vorrangige Ziel“, sondern stattdessen der Abschluss einer Abwendungsvereinbarung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geheim, weil geheim - Werbevertrag der Stadt Berlin bleibt geschwärzt</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/geheim-weil-geheim-werbevertrag-der-stadt-berlin-bleibt-geschw%C3%A4rzt/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/geheim-weil-geheim-werbevertrag-der-stadt-berlin-bleibt-geschw%C3%A4rzt/</guid>
      <description>Seit acht Jahren gibt es FragDenStaat inzwischen. Mehr als 40 Gerichtsverfahren haben wir seitdem angestrengt – und dieses Jahr unsere erste Klage verloren. Das Verwaltungsgericht Berlin hat (bereits vor einigen Monaten) ohne mündliche Verhandlung entschieden, dass die Berliner Umweltverwaltung weiterhin geheim halten darf, wie viel Geld es für Werbung im öffentlichen Raum erhält.
Wir hatten die Senatsverwaltung verklagt, weil sie Zahlen zur Vergabe von digitalen Werbeanlagen an die Wall GmbH nicht herausgeben wollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul-Robeson-Straße 17 - Erstmals Abwendungsvereinbarung veröffentlicht</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/paul-robeson-stra%C3%9Fe-17-erstmals-abwendungsvereinbarung-ver%C3%B6ffentlicht/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/paul-robeson-stra%C3%9Fe-17-erstmals-abwendungsvereinbarung-ver%C3%B6ffentlicht/</guid>
      <description>Nach mehr als einem halben Jahr Verzögerung durch das Berliner Bezirksamt Pankow ist nun erstmals eine vom Bezirksamt geschlossene Abwendungsvereinbarung nach dem Informationsfreiheitsgesetz herausgegeben worden. Der Fall zeigt klar: Es braucht ein Transparenzgesetz für Berlin, um die Informationsrechte der Berlinerinnen und Berliner nachhaltig zu stärken.
Im August 2018 erhielten die Bewohner*innen der Paul-Robeson-Straße 17 von ihrer Hausverwaltung die Information, dass ein Verkauf ihres Hauses bevorstehen würde. Aus Angst vor den teuren Modernisierungen, die der Verkauf mit sich bringen könne, entschieden sich die Anwohner*innen eine Mieter*innen-Initiative zu gründen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presseschau zum Kampagnenstart des Volksentscheid Transparenz</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/presseschau-zum-kampagnenstart-des-volksentscheid-transparenz/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/presseschau-zum-kampagnenstart-des-volksentscheid-transparenz/</guid>
      <description>Zahlreiche Medien haben über den Startschuss des Volksbegehrens für ein Transparenzgesetz in Berlin berichtet. Das zivilgesellschaftliche Bündnis „Volksentscheid Transparenz” war mit seiner groß angelegten Sammelaktion am 3.8. vor allem in Berliner Medien präsent. An diesem Tag waren 60 ehrenamtliche Helfer*innen in der Stadt unterwegs und haben Unterschriften für mehr Transparenz in Politik und Verwaltung gesammelt.
In einem dreiminütigen Fernsehbeitrag erläutert die RBB Abendschau die Ziele des Volksbegehrens und begleitet Lea Pfau von der Open Knowledge Foundation am ersten Tag der Unterschriftensammlung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auf die Plätze, färtig, Transparänz - Die Unterschriftensammlung ist am 3.8. am Start!</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/auf-die-pl%C3%A4tze-f%C3%A4rtig-transpar%C3%A4nz-die-unterschriftensammlung-ist-am-3.8.-am-start/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/auf-die-pl%C3%A4tze-f%C3%A4rtig-transpar%C3%A4nz-die-unterschriftensammlung-ist-am-3.8.-am-start/</guid>
      <description>!!! Hier geht es zur Unterschriftenliste !!!
Berlin aufgepasst! Am 3.8. um 0:00 Uhr startet die Unterschriftensammlung für den Volksentscheid Transparenz - und das mit einem großen Knall! Am Wochenende machen wir schon drei Aktionen, die uns den guten Start in die Sammlung sichern sollen: Presse, Party, und Sammeln. Du bist natürlich herzlich zu allen drei eingeladen.
Freitag, 2. August: Presseaktion Wann: 10:00 Uhr
Wo: Rotes Rathaus, Haupteingang
Mit einer 5 Meter großen Riesenlupe ziehen wir vor das Rote Rathaus, um den Startschuss für die Unterschriftensammlung des Volksbegehrens zu geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung - Vesper am 27. Juni: Schadet Transparenz der Wirtschaft?</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/einladung-vesper-am-27.-juni-schadet-transparenz-der-wirtschaft/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/einladung-vesper-am-27.-juni-schadet-transparenz-der-wirtschaft/</guid>
      <description>am Donnerstag, den 27. Juni, um 19:00 Uhr, im Robert-Havemann-Saal (Haus der Demokratie und Menschenrechte, Greifswalder Str. 4, Berlin)
Es diskutieren: Sebastian Kürten, Entwickler Topobyte.de Maria Reimer, Transparency Deutschland Arne Semsrott, Open Knowledge Foundation Deutschland
Wirtschaft und Politik sind eng miteinander verflochten. Das richtige Verhältnis zwischen diesen beiden Kräften zu finden, ist schwierig. Ein neues Volksbegehren in Berlin möchte die Beziehung zwischen Wirtschaft und Politik genauer unter die Lupe nehmen. Doch was kann Transparenz leisten?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung - Berliner IFG-Marathon am 20.Juni</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/einladung-berliner-ifg-marathon-am-20.juni/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/einladung-berliner-ifg-marathon-am-20.juni/</guid>
      <description>Gemeinsam warten wir auf das Transparenzgesetz für Berlin! Doch bis das in Kraft tritt, wird noch einige Zeit vergehen. Da wir aber auch jetzt schon eine transparentere Verwaltung brauchen, können wir bereits das derzeitige Informationsfreiheitsgesetz für Berlin und FragDenStaat.de nutzen.
Es ist gar nicht immer so einfach Anfragen richtig und zielführend zu formulieren oder überhaupt die richtige Behörde zu finden. Doch dabei wollen wir euch bei unserem IFG-Marathon für Berlin helfen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>