<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transparenzgesetz on Volksentscheid Transparenz</title>
    <link>https://volksentscheid-transparenz.de/tags/transparenzgesetz/</link>
    <description>Recent content in Transparenzgesetz on Volksentscheid Transparenz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://volksentscheid-transparenz.de/tags/transparenzgesetz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Spekulation abwenden - Abwendungsvereinbarungen veröffentlichen</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/07/spekulation-abwenden-abwendungsvereinbarungen-ver%C3%B6ffentlichen/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/07/spekulation-abwenden-abwendungsvereinbarungen-ver%C3%B6ffentlichen/</guid>
      <description>Der Mietenwahnsinn ist in jeder deutschen Stadt zu sehen: In Berlin betreffen steigende Mieten und die Angst vor Verdrängung nahezu alle Mieterinnen. Auch der Mietendeckel schafft nur begrenzt Abhilfe, solange die verfassungsrechtliche Beurteilung dazu noch aussteht. Mit der Einrichtung von sozialen Erhaltungs- und Milieuschutzgebieten sowie dem Vorkaufsrecht gibt es zwar eigentlich Maßnahmen, Mieterinnen vor Verdrängung zu schützen, indem Bezirke bzw. die landeseigenen Wohnungsbaugesellschaften oder Genossenschaften bedrohte Häuser aufkaufen.
Die tatsächliche Ausübung des Vorkaufsrecht ist jedoch laut Senat nicht das „vorrangige Ziel“, sondern stattdessen der Abschluss einer Abwendungsvereinbarung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antrag auf Volksbegehren erfolgreich: Unterschriften wurden gezählt</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/01/antrag-auf-volksbegehren-erfolgreich-unterschriften-wurden-gez%C3%A4hlt/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2020/01/antrag-auf-volksbegehren-erfolgreich-unterschriften-wurden-gez%C3%A4hlt/</guid>
      <description>Unser Antrag auf ein Volksbegehren ist erfolgreich! Die Senatsverwaltung hat die Unterschriften gezählt, die wir im Dezember übergeben hatten. Von 32.827 eingereichten Unterschriften sind 27.091 gültig. Die Schwelle von 20.000 Unterschriften haben wir damit deutlich überschritten.
Der Senat prüft nun in den nächsten Monaten den Gesetzentwurf. Wenn er ihn nicht übernimmt, müssen wir in der nächsten Stufe rund 170.000 Unterschriften sammeln, um einen Volksentscheid durchzuführen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30.000 Mal mehr Transparenz: Unterschriften an Berliner Senat übergeben</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/12/30.000-mal-mehr-transparenz-unterschriften-an-berliner-senat-%C3%BCbergeben/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/12/30.000-mal-mehr-transparenz-unterschriften-an-berliner-senat-%C3%BCbergeben/</guid>
      <description>Das Bündnis Volksentscheid Transparenz hat in weniger als vier Monaten 32.827 Unterschriften gesammelt! Heute hat die Initiative die Unterschriften an die zuständige Senatsverwaltung für Inneres übergeben.
„Das Signal ist klar: Berlin braucht ein Transparenzgesetz. Um Korruption zu bekämpfen und Partizipation zu ermöglichen, muss das Land Berlin seine Aktenschränke öffnen“, sagt Arne Semsrott, Sprecher des Volksentscheids Transparenz.
Das Bündnis hatte dem Senat bereits im Februar einen Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz überreicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenzgesetz im Abgeordnetenhaus: Stellungnahme des Bündnisses</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/11/transparenzgesetz-im-abgeordnetenhaus-stellungnahme-des-b%C3%BCndnisses/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/11/transparenzgesetz-im-abgeordnetenhaus-stellungnahme-des-b%C3%BCndnisses/</guid>
      <description>Am heutigen Montag berät der Ausschuss für Kommunikationstechnologie im Abgeordnetenhaus über einen Antrag der FDP-Fraktion für ein Berliner Transparenzgesetz. Der Volksentscheid Transparenz ist dazu in der Sachverständigenanhörung geladen.
Arne Semsrott, Sprecher des Bündnisses: „Endlich wird das Transparenzgesetz auch im Abgeordnetenhaus ausführlich besprochen. Wir freuen uns, dass die FDP zentrale Forderungen unseres Bündnisses übernommen hat.”
Der Fraktionsentwurf orientiert sich stark am Gesetzentwurf des Bündnisses Volksentscheid Transparenz, setzt einige Forderungen jedoch nicht konsequent um: Verträge des Landes etwa sollen nach dem Entwurf der FDP-Fraktion erst ab einer Höhe von 250.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Übergabe der Unterschriften Anfang Dezember</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/10/%C3%BCbergabe-der-unterschriften-anfang-dezember/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/10/%C3%BCbergabe-der-unterschriften-anfang-dezember/</guid>
      <description>Heute, am 31. Oktober, war ursprünglich das offizielle Ende der Unterschriftensammlung für die erste Stufe unseres Volksentscheid Transparenz. Trotzdem können uns jetzt doch noch bis zum 30. November Unterschriften zugesendet werden. Wieso? Die einfache Antwort lautet: Wir waren zu schnell.
Das Verfahren bei Volksbegehren beinhaltet viele komplizierte Fristen und Hürden, die beachtet werden müssen. Wenn man am Ende mit einem potentiellen Volksentscheid mit einer Wahl zusammenfallen möchte, muss man zu Beginn als Initiative einen genauen Zeitplan erstellen, wann man welche Hürde nehmen möchte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gastbeitrag: Gegen geheime Interessenvertretung - Lobbykontakte müssen offengelegt werden!</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/gastbeitrag-gegen-geheime-interessenvertretung-lobbykontakte-m%C3%BCssen-offengelegt-werden/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/gastbeitrag-gegen-geheime-interessenvertretung-lobbykontakte-m%C3%BCssen-offengelegt-werden/</guid>
      <description>Sie sind Rüstungs- oder Pharmaunternehmer*in? Herzlichen Glückwunsch, Ihre Lobbyverbände zählen zu den einflussreichsten in Berlin. Damit haben Sie gute Chancen, Gesetze zu Ihren Gunsten zu verändern.
Denn: Lobbyismus unterliegt in Deutschland so gut wie keiner Beschränkung. Allein in Berlin arbeiten geschätzt 6.000 Lobbyist*innen. Sie schicken unverlangt Stellungnahmen, beraten Politiker*in in Fachfragen oder schreiben an Gesetzestexten mit. Sie sind bestens vernetzt und informiert. Sie haben also maßgeblichen Einfluss auf politische Entscheidungen. Doch der Einfluss bleibt im Verborgenen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Geheim, weil geheim - Werbevertrag der Stadt Berlin bleibt geschwärzt</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/geheim-weil-geheim-werbevertrag-der-stadt-berlin-bleibt-geschw%C3%A4rzt/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/09/geheim-weil-geheim-werbevertrag-der-stadt-berlin-bleibt-geschw%C3%A4rzt/</guid>
      <description>Seit acht Jahren gibt es FragDenStaat inzwischen. Mehr als 40 Gerichtsverfahren haben wir seitdem angestrengt – und dieses Jahr unsere erste Klage verloren. Das Verwaltungsgericht Berlin hat (bereits vor einigen Monaten) ohne mündliche Verhandlung entschieden, dass die Berliner Umweltverwaltung weiterhin geheim halten darf, wie viel Geld es für Werbung im öffentlichen Raum erhält.
Wir hatten die Senatsverwaltung verklagt, weil sie Zahlen zur Vergabe von digitalen Werbeanlagen an die Wall GmbH nicht herausgeben wollte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Paul-Robeson-Straße 17 - Erstmals Abwendungsvereinbarung veröffentlicht</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/paul-robeson-stra%C3%9Fe-17-erstmals-abwendungsvereinbarung-ver%C3%B6ffentlicht/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/paul-robeson-stra%C3%9Fe-17-erstmals-abwendungsvereinbarung-ver%C3%B6ffentlicht/</guid>
      <description>Nach mehr als einem halben Jahr Verzögerung durch das Berliner Bezirksamt Pankow ist nun erstmals eine vom Bezirksamt geschlossene Abwendungsvereinbarung nach dem Informationsfreiheitsgesetz herausgegeben worden. Der Fall zeigt klar: Es braucht ein Transparenzgesetz für Berlin, um die Informationsrechte der Berlinerinnen und Berliner nachhaltig zu stärken.
Im August 2018 erhielten die Bewohner*innen der Paul-Robeson-Straße 17 von ihrer Hausverwaltung die Information, dass ein Verkauf ihres Hauses bevorstehen würde. Aus Angst vor den teuren Modernisierungen, die der Verkauf mit sich bringen könne, entschieden sich die Anwohner*innen eine Mieter*innen-Initiative zu gründen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 Gründe, warum Berlin jetzt ein Transparenzgesetz braucht</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2018/10/7-gr%C3%BCnde-warum-berlin-jetzt-ein-transparenzgesetz-braucht/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2018/10/7-gr%C3%BCnde-warum-berlin-jetzt-ein-transparenzgesetz-braucht/</guid>
      <description>Es ist höchste Zeit, dass Berlin ein Transparenzgesetz einführt, durch das die Verwaltung wichtige Daten proaktiv veröffentlichen muss. Wie in Hamburg müssen auch die Behörden der Hauptstadt verpflichtet werden, unter anderem Verträge der öffentlichen Verwaltung, Haushalts- und Vergabedaten sowie interne Weisungen offenzulegen. Die neue rot-rot-grüne Koaltion muss jetzt handeln:
1) Besser für die Verwaltung: Größter Nutznießer des Hamburger Transparenzgesetzes ist die Verwaltung selbst. Durch das Transparenzportal werden Datensilos abgeschafft. VerwaltungsmitarbeiterInnen müssen Daten anderer Behörden nicht mehr einzeln anfordern, sondern können sie direkt selbst im Internet abrufen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>