<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>9 Gründe on Volksentscheid Transparenz</title>
  <link rel="self" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/"/>
  <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>YOUR NAME HERE</name>
    <email>YOUR EMAIL ADDRESS</email>
    <uri>DEFINITIVE URI OF YOUR WEB SITE</uri>
  </author>
  <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/</id>
  
  <entry>
    <title>1– Transparente Politik, transparente Verwaltung</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/1_politik/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/1_politik/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Transparenzgesetz verpflichtet Senat und Behörden, für die Öffentlichkeit wichtige Informationen offenzulegen. Dazu gehören unter anderem Senatsbeschlüsse, geheime Verträge mit Unternehmen, Gutachten z. B. zur Wasserqualität oder Entwicklung von Grundstückspreisen sowie Daten zu Aufträgen der öffentlichen Hand. Die Verwaltung muss diese Informationen zentral und kostenlos auf einer Online-Plattform zugänglich machen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2– Kontrolle und echte Mitbestimmung</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/2_kontrolle/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/2_kontrolle/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Eine aktive Veröffentlichung von Informationen hilft Bürger*innen, Journalist*innen und Initiativen, frühzeitig Einblick in das Handeln von Politik und Verwaltung zu erhalten. Nur wer zum Beispiel weiß, wo es an Kita-Plätzen fehlt, kann etwas dagegen tun. Transparenz wirkt gegen Steuerverschwendung und Korruption. Milliardenteure Desaster wie der BER-Flughafen und die Staatsoper zeigen, dass wir dringend mehr öffentliche Kontrolle brauchen!</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>3– Transparenz für Unternehmen des Landes</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/3_unternehmen/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/3_unternehmen/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Das Land Berlin hält Beteiligungen an über 200 privaten Unternehmen, darunter die Flughäfen, Wohnungsunternehmen, Investmentfirmen und Krankenhäuser. Bisher gibt es keine öffentliche Kontrolle dieser Bereiche. Das ändern wir! Mit dem Transparenzgesetz müssen auch Unternehmen, die öffentliche Aufgaben wahrnehmen, wichtige Informationen offenlegen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>4– Lobbyismus unter die Lupe nehmen</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/4_lobby/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/4_lobby/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wer schreibt an den Berliner Gesetzen mit? Mit dem Transparenzgesetz muss der Senat offenlegen, welche Organisationen und Lobbygruppen Einfluss auf Gesetze haben und mit welchen Interessenvertretungen sich der Senat trifft.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>5– Alle Infos online an einem Ort</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/5_ort/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/5_ort/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wer Informationen der Berliner Behörden sucht, verliert sich schnell im Webseiten-Dschungel der einzelnen Verwaltungen. Unser Gesetz legt fest, dass alle wichtigen Informationen auf einer Transparenz-Plattform veröffentlicht werden müssen. Eine Plattform, eine Suche. So einfach kann es sein.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>6– Gebühren für Auskünfte abschaffen</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/6_gebuehren/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/6_gebuehren/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wer derzeit von Behörden Informationen erfragt, muss nach dem Gesetz dafür Gebühren zahlen. Sogar E-Mails von Behörden sind kostenpflichtig. Wir schaffen Gebühren für Auskünfte ab. Informationen des Staates müssen für alle zugänglich sein – nicht nur für Personen mit einem dicken Geldbeutel!</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>7– Ausnahmen werden zur Ausnahme</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/7_ausnahmen/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/7_ausnahmen/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Zurzeit wird jede dritte Anfrage an Behörden abgelehnt. Dabei berufen sich die Behörden oft zu Unrecht auf Ausnahmen wie Betriebs- und Geschäftsgeheimnisse von Unternehmen. Mit dem Transparenzgesetz wird das Recht der Bürger*innen auf Information gestärkt. Behörden müssen dann häufiger Informationen herausgeben.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>8– Förderung wirtschaftlicher Innovationen</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/8_innovation/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/8_innovation/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>An welcher Kreuzung gibt es die meisten Unfälle? In welchem Bezirk werden Nox-Grenzwerte (Stickstoffdioxid) überschritten? Wo ist der Lärmpegel besonders hoch? Die Verwaltung erhebt solche Daten, legt sie aber nicht offen. Dabei könnten die Bürger*innen enorm von ihnen profitieren. Wissenschaftler*innen, Aktivist*innen, Journalist*innen können die Daten auswerten und mit Apps und Plattformen die Gesellschaft informieren. So werden die mit Steuermitteln erzeugten Daten zu einem echten Gemeingut. Das volkswirtschaftliche Potenzial der offenen Daten liegt laut einschlägigen Studien alleine für Berlin bei 20 bis 50 Millionen Euro.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>9– Effiziente Verwaltung</title>
    <link rel="alternate" href="https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/9_verwaltung/"/>
    <id>https://volksentscheid-transparenz.de/gruende/9_verwaltung/</id>
    <published>0001-01-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>0001-01-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Wer profitiert am meisten von Transparenz? Die Behörden selbst. Das zeigen die Erfahrungen mit dem Transparenzgesetz in Hamburg. Wenn zentrale Informationen online einsehbar sind, sind sie auch für die Verwaltung einfacher zu finden. Das erleichtert behördeninterne Abläufe, erspart Abstimmungen und Mehrarbeit. Die Digitalisierung der Behörden wird vorangetrieben.</summary>
  </entry>
  
</feed>
