<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kostenschätzung on Volksentscheid Transparenz</title>
    <link>https://volksentscheid-transparenz.de/tags/kostensch%C3%A4tzung/</link>
    <description>Recent content in Kostenschätzung on Volksentscheid Transparenz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://volksentscheid-transparenz.de/tags/kostensch%C3%A4tzung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>0,48€ pro Einwohner*in pro Jahr - Stärkung der Transparenz in Berlin wäre besonders günstig</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/048-pro-einwohnerin-pro-jahr-st%C3%A4rkung-der-transparenz-in-berlin-w%C3%A4re-besonders-g%C3%BCnstig/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/048-pro-einwohnerin-pro-jahr-st%C3%A4rkung-der-transparenz-in-berlin-w%C3%A4re-besonders-g%C3%BCnstig/</guid>
      <description>Da sich die amtliche Kostenschätzung durch die Senatsverwaltung für das Transparenzgesetz Volksbegehren verzögert, legt das Bündnis Volksentscheid Transparenz nun eine eigene Kostenschätzung vor. Bereits seit März wartet das Bündnis auf die Kostenschätzung durch die Innenverwaltung.
Das Bündnis geht von einmaligen Kosten zur Einrichtung des Transparenzportals von 10,3 Millionen Euro aus. Danach würden die laufenden Kosten 1,75 Millionen Euro pro Jahr betragen. Leonard Wolf, Sprecher des Volksentscheides Transparenz, sagt dazu: “Die Umsetzung des Volksentscheids Transparenz würde das Land Berlin gerade einmal 48 Cent pro Bürger*in und pro Jahr kosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senatsverwaltung bremst Bündnis für Transparenzgesetz bereits vor Start aus</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/senatsverwaltung-bremst-b%C3%BCndnis-f%C3%BCr-transparenzgesetz-bereits-vor-start-aus/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/06/senatsverwaltung-bremst-b%C3%BCndnis-f%C3%BCr-transparenzgesetz-bereits-vor-start-aus/</guid>
      <description>Aufgrund von Verzögerungen in der Senatsinnenverwaltung muss das Volksbegehren zur Einführung eines Transparenzgesetzes seinen ursprünglich für Mitte Juni geplanten Start der Unterschriftensammlung um sechs Wochen verschieben.
Die Senatsverwaltung für Inneres teilte dem Bündnis mit, dass mit der amtlichen Kostenschätzung nicht vor Ende Juli zu rechnen sei. Dies führt dazu, dass die Initiative ihren Zeitplan aufgrund des Verzugs durch den Senat neu anpassen und umgestalten muss. Die mehr als drei Monate, die die Initiative für die Kostenschätzung eingeplant hatte, basierten auf der Grundlage von Erfahrungen bei anderen Volksbegehren und boten der Senatsverwaltung einen ausreichend großen Zeitraum zum Schätzen der Kosten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gesetzesentwurf zur Kostenschätzung eingereicht</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/03/gesetzesentwurf-zur-kostensch%C3%A4tzung-eingereicht/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/03/gesetzesentwurf-zur-kostensch%C3%A4tzung-eingereicht/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation und der Landesverband von Mehr Demokratie haben stellvertretend für das Bündnis ​Volksentscheid Transparenz​, ihren Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz dem Senat übergeben.​ ​Mit der Einreichung des Entwurfs muss nun die Senatsverwaltung eine amtliche Kostenschätzung über den finanziellen Aufwand erstellen.
„Trotz des eigenen Koalitionsversprechens hat der Senat bisher keinen Entwurf für ein Transparenzgesetz vorgelegt”, sagt Leonard Wolf, Sprecher des Bündnisses ​Volksentscheid Transparenz. ​„Wenn der Senat sich nicht bewegt, dann müssen wir als Bürgerinnen und Bürger selbst aktiv werden und dafür sorgen, dass die Berliner Behörden transparenter werden”, ergänzt Oliver Wiedmann, Vorstandssprecher von ​Mehr Demokratie Berlin/Brandenburg​.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>