<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Volksbegehren on Volksentscheid Transparenz</title>
    <link>https://volksentscheid-transparenz.de/tags/volksbegehren/</link>
    <description>Recent content in Volksbegehren on Volksentscheid Transparenz</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://volksentscheid-transparenz.de/tags/volksbegehren/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Presseschau zum Kampagnenstart des Volksentscheid Transparenz</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/presseschau-zum-kampagnenstart-des-volksentscheid-transparenz/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/08/presseschau-zum-kampagnenstart-des-volksentscheid-transparenz/</guid>
      <description>Zahlreiche Medien haben über den Startschuss des Volksbegehrens für ein Transparenzgesetz in Berlin berichtet. Das zivilgesellschaftliche Bündnis „Volksentscheid Transparenz” war mit seiner groß angelegten Sammelaktion am 3.8. vor allem in Berliner Medien präsent. An diesem Tag waren 60 ehrenamtliche Helfer*innen in der Stadt unterwegs und haben Unterschriften für mehr Transparenz in Politik und Verwaltung gesammelt.
In einem dreiminütigen Fernsehbeitrag erläutert die RBB Abendschau die Ziele des Volksbegehrens und begleitet Lea Pfau von der Open Knowledge Foundation am ersten Tag der Unterschriftensammlung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Auf die Plätze, färtig, Transparänz - Die Unterschriftensammlung ist am 3.8. am Start!</title>
      <link>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/auf-die-pl%C3%A4tze-f%C3%A4rtig-transpar%C3%A4nz-die-unterschriftensammlung-ist-am-3.8.-am-start/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://volksentscheid-transparenz.de/blog/2019/07/auf-die-pl%C3%A4tze-f%C3%A4rtig-transpar%C3%A4nz-die-unterschriftensammlung-ist-am-3.8.-am-start/</guid>
      <description>!!! Hier geht es zur Unterschriftenliste !!!
Berlin aufgepasst! Am 3.8. um 0:00 Uhr startet die Unterschriftensammlung für den Volksentscheid Transparenz - und das mit einem großen Knall! Am Wochenende machen wir schon drei Aktionen, die uns den guten Start in die Sammlung sichern sollen: Presse, Party, und Sammeln. Du bist natürlich herzlich zu allen drei eingeladen.
Freitag, 2. August: Presseaktion Wann: 10:00 Uhr
Wo: Rotes Rathaus, Haupteingang
Mit einer 5 Meter großen Riesenlupe ziehen wir vor das Rote Rathaus, um den Startschuss für die Unterschriftensammlung des Volksbegehrens zu geben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>